[
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG?",
    "correct_answer": "Nhà nước có các đặc trưng chủ yếu là: quyền lực chính trị công cộng đặc biệt, quản lý dân cư theo lãnh thổ, chủ quyền quốc gia, pháp luật, quy định và thu thuế theo hình thức bắt buộc",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước chỉ có một đặc trưng riêng đó là có quyền ban hành pháp luật",
      "Nhà nước chỉ có hai đặc trưng chủ yếu là: dân cư và lãnh thổ"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG?",
    "correct_answer": "Pháp luật được đảm bảo thực hiện bằng các biện pháp cưỡng chế của nhà nước",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp luật được đảm bảo thực hiện bằng các biện pháp cưỡng chế của các cộng đồng dân cư",
      "Pháp luật được đảm bảo thực hiện bằng các biện pháp cưỡng chế của các tổ chức chính trị-xã hội khác",
      "Pháp luật được đảm bảo thực hiện bằng các biện pháp cưỡng chế của các nhóm xã hội tự nguyện thành lập"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG?",
    "correct_answer": "Chỉ có nhà nước mới có quyền quy định và thu các loại thuế dưới hình thức bắt buộc",
    "incorrect_answers": [
      "Các tổ chức chính trị-xã hội có quyền quy định và thu các loại thuế dưới hình thức bắt buộc",
      "Quy định pháp luật về thuế của nhà nước không có tính bắt buộc thực hiện",
      "Các tổ chức nghề nghiệp có quyền quy định và thu các loại thuế dưới hình thức bắt buộc"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây, nhận định nào là sai? Phương hướng xây dựng và hoàn thiện nhà nước pháp quyền XHCN Việt Nam?",
    "correct_answer": "Đổi mới hoạt động của các doanh nghiệp, tổ chức xã hội hoạt động trên lãnh thổ Việt Nam",
    "incorrect_answers": [
      "Tổ chức quyền lực nhà nước thống nhất, có sự phân công rành mạch, phối hợp chặt chẽ, kiểm soát hiệu quả",
      "Hoàn thiện hệ thống pháp luật; thực hiện pháp luật nghiêm minh, nhất quán; thượng tôn Hiến pháp và Pháp luật",
      "Tôn trọng, đảm bảo, bảo vệ quyền con người, quyền công dân"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Phương án ĐÚNG trong các khẳng định sau:",
    "correct_answer": "Nhà nước pháp quyền được ghi nhận trong các Văn kiện của Đảng Cộng sản Việt Nam và trong Hiến pháp, pháp luật của nước CHXHCNVN",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước pháp quyền chỉ được ghi nhận trong các văn kiện của Đảng Cộng sản Việt Nam."
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây, nhận định nào Sai? Nhà nước pháp quyền có đặc trưng là:",
    "correct_answer": "Pháp luật được ban hành bởi các tổ chức xã hội",
    "incorrect_answers": [
      "Sự phân quyền trong tổ chức quyền lực nhà nước và sự giới hạn, kiểm soát quyền lực nhà nước bởi pháp luật",
      "Tôn trọng pháp luật quốc tế",
      "Thừa nhận tính tối cao của pháp luật",
      "Tôn trọng, bảo vệ quyền và tự do của con người"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào Đúng:",
    "correct_answer": "Chủ quyền quốc gia là quyền tối cao của nhà nước về đối nội và độc lập về đối ngoại",
    "incorrect_answers": [
      "Chủ quyền quốc gia chỉ giới hạn trong phạm vi lãnh thổ từng quốc gia",
      "Chủ quyền quốc gia cũng có ở các tổ chức xã hội khác"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Chọn phương án Đúng trong các khẳng định sau:",
    "correct_answer": "Nhà nước pháp quyền không phải là một kiểu nhà nước",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước pháp quyền là một kiểu nhà nước"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây, nhận định nào là Sai? Những đặc trưng cơ bản của nhà nước Pháp quyền là:",
    "correct_answer": "Tất cả mọi quan hệ trong xã hội đều được điều chỉnh bằng pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Sự tôn trọng và bảo vệ quyền tự do của con người",
      "Sự phân quyền trong tổ chức quyền lực nhà nước và sự giới hạn, kiểm soát quyền lực nhà nước bởi pháp luật",
      "Sự hiện diện của hệ thống pháp luật tốt và pháp luật giữ vai trò tối thượng trong xã hội"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Chọn phương án Đúng trong các khẳng định sau:",
    "correct_answer": "Nhà nước là tổ chức đặc biệt của quyền lực chính trị, có bộ máy chuyên cưỡng chế",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước là tổ chức đặc biệt của quyền lực chính trị, không có bộ máy chuyên cưỡng chế"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Chọn phương án Đúng trong các khẳng định sau:",
    "correct_answer": "Chính phủ là cơ quan nhà nước",
    "incorrect_answers": [
      "Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh là cơ quan nhà nước"
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "question": "Trong các đáp án dưới đây, đáp án nào Đúng?",
    "correct_answer": "Chỉ có nhà nước mới có đặc trưng phân chia, quản lý dân cư theo các đơn vị hành chính lãnh thổ",
    "incorrect_answers": [
      "Tổ chức công đoàn cũng phân chia, quản lý dân cư theo các đơn vị hành chính lãnh thổ",
      "Tổ chức dòng họ cũng phân chia, quản lý dân cư theo các đơn vị hành chính lãnh thổ",
      "Các tổ chức nghề nghiệp cũng phân chia, quản lý dân cư theo các đơn vị hành chính lãnh thổ"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Điều 4 Hiến pháp 2013 quy định về vai trò của:",
    "correct_answer": "Đảng Cộng sản Việt Nam",
    "incorrect_answers": [
      "Quốc hội",
      "Chính phủ",
      "Tòa án nhân dân"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Khái niệm bộ máy Nhà nước:",
    "correct_answer": "Hệ thống các cơ quan nhà nước từ trung ương đến địa phương",
    "incorrect_answers": [
      "Tổ chức xã hội dân sự",
      "Tổ chức chính trị",
      "Hệ thống doanh nghiệp nhà nước"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Cơ quan nào là chủ thể thực hiện quyền tư pháp:",
    "correct_answer": "Tòa án",
    "incorrect_answers": [
      "Quốc hội",
      "Viện Kiểm sát",
      "Chính phủ"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Chức năng của Viện kiểm sát nhân dân là gì?",
    "correct_answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát hoạt động tư pháp",
    "incorrect_answers": [
      "Kiểm sát việc tuân thủ pháp luật",
      "Lập pháp",
      "Hành pháp"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Quốc hội thực hiện chức năng nào dưới đây?",
    "correct_answer": "Quyền lập pháp và lập hiến",
    "incorrect_answers": [
      "Quyền kiểm sát",
      "Quyền tư pháp",
      "Quyền hành pháp"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Chức năng của Quốc hội không bao gồm?",
    "correct_answer": "Quyền hành pháp",
    "incorrect_answers": [
      "Quyền lập pháp",
      "Quyết định các vấn đề quan trọng của đất nước",
      "Quyền giám sát tối cao"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Quyền lực nhà nước thuộc về ai theo Hiến pháp 2013?",
    "correct_answer": "Nhân dân",
    "incorrect_answers": [
      "Chính phủ",
      "Quốc hội",
      "Đảng Cộng sản Việt Nam"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Chủ tịch nước thực hiện vai trò gì?",
    "correct_answer": "Người đứng đầu nhà nước",
    "incorrect_answers": [
      "Người đứng đầu chính phủ",
      "Người đứng đầu Quốc hội",
      "Người đứng đầu tòa án"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Chính phủ thực hiện quyền gì?",
    "correct_answer": "Quyền hành pháp",
    "incorrect_answers": [
      "Quyền tư pháp",
      "Quyền lập pháp",
      "Quyền kiểm sát"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Nguyên tắc quyền lực nhà nước thuộc về nhân dân thể hiện qua hình thức nào?",
    "correct_answer": "Dân chủ trực tiếp và dân chủ gián tiếp",
    "incorrect_answers": [
      "Hệ thống tư pháp độc lập",
      "Quyền kiểm soát của chính phủ",
      "Sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam"
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "question": "Cơ quan nào có nhiệm vụ tổ chức bầu cử Đại biểu Quốc hội?",
    "correct_answer": "Hội đồng bầu cử quốc gia",
    "incorrect_answers": [
      "Tòa án nhân dân tối cao",
      "Chính phủ",
      "Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Các đáp án dưới đây, đáp án nào SAI:",
    "correct_answer": "Pháp luật là tổng thể các quy tắc được nhận bởi toàn thể cộng đồng và chỉ được thực hiện dựa trên sự tự nguyện và sức mạnh của toàn thể cộng đồng trong xã hội",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp luật hình thành từ các tập quán trong cộng đồng và được nhà nước thừa nhận có giá trị áp dụng trong việc điều chỉnh các quan hệ xã hội",
      "Pháp luật là tổng thể các quy tắc được thừa nhận, ban hành và bảo đảm thực hiện bởi nhà nước",
      "Pháp luật hình thành từ các quyết định pháp lý do tòa án ban hành và được nhà nước thừa nhận áp dụng cho các trường hợp tương tự về sau"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây, nhận định nào là Sai:",
    "correct_answer": "Tất cả các cá nhân, các tổ chức trong xã hội không có quyền tham gia xây dựng pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Tất cả các cá nhân, các tổ chức trong xã hội đều có quyền tham gia xây dựng pháp luật",
      "Mọi cá nhân đều có quyền phản biện các văn bản pháp luật",
      "Các tổ chức trong xã hội có quyền góp ý kiến xây dựng pháp luật khi nhà nước thông báo"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong những đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG:",
    "correct_answer": "Lẽ công bằng là nguồn luật ở Việt Nam hiện nay",
    "incorrect_answers": [
      "Tập quán pháp là loại pháp luật được làm ra bởi sự sáng tạo của các quốc gia",
      "Luật được làm ra bởi nhân dân toàn quốc được gọi là tập quán pháp",
      "Thủ tướng ban hành pháp lệnh để điều chỉnh quan hệ xã hội được Quốc hội giao"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong những đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG:",
    "correct_answer": "Pháp luật có chức năng giáo dục",
    "incorrect_answers": [
      "Ai cũng có thể ban hành văn bản quy phạm pháp luật và đó là biểu hiện của nền dân chủ",
      "Án lệ là loại văn bản quy phạm pháp luật",
      "Điều lệ Đảng là loại văn bản quy phạm pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Các đáp án dưới đây, đáp án nào SAI:",
    "correct_answer": "Tính quy phạm phổ biến có nghĩa là pháp luật được thể hiện dưới các hình thức pháp lý, văn phong, ngôn ngữ hết sức chặt chẽ",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp luật có tính bắt buộc chung với phạm vi rộng rãi hơn các quy tắc tập quán, điều lệ hiệp hội",
      "Tính quy phạm phổ biến có nghĩa là pháp luật được áp dụng nhiều lần và hiệu lực không mất đi sau khi đã áp dụng",
      "Tính quy phạm phổ biến có nghĩa là pháp luật có phạm vi áp dụng rộng rãi đối với mọi cá nhân, tổ chức thuộc phạm vi điều chỉnh của pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Án lệ:",
    "correct_answer": "Là sản phẩm của hoạt động xét xử, do tòa án tạo lập trong quá trình giải quyết các vụ việc cụ thể, được nhà nước thừa nhận như khuôn mẫu đẻ giải quyết những vụ việc tương tự về sau",
    "incorrect_answers": [
      "Là sản phẩm của hoạt động hành chính, được cơ quan hành chính thừa nhận như khuôn mẫu để áp dụng cho những trường hợp tương tự về sau",
      "Là các văn bản của quốc hội ban hành trong lĩnh vực xét xử",
      "Là loại văn bản quy phạm pháp luật do tòa án ban hành"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào SAI:",
    "correct_answer": "Hiến pháp là văn bản quy phạm pháp luật do Ủy ban thường vụ Quốc hội ban hành",
    "incorrect_answers": [
      "Hiến pháp là luật gốc, luật cơ bản của quốc gia",
      "Hiến pháp có hiệu lực pháp lý cao nhất trong hệ thống pháp luật quốc gia",
      "Hiến pháp là cơ sở nền tảng cho toàn bộ hệ thống pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Những câu dưới đây, câu nào KHÔNG chính xác:",
    "correct_answer": "Chức năng của pháp luật hiện đại là bảo vệ chế độ gia trưởng",
    "incorrect_answers": [
      "Định chuẩn là trong những chức năng của pháp luật",
      "Chức năng của pháp luật hiện đại là bảo vệ quan hệ xã hội",
      "Chức năng của pháp luật hiện đại là điều chỉnh quan hệ xã hội"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong các đáp án dưới đây, đáp án nào KHÔNG ĐÚNG:",
    "correct_answer": "Học thuyết pháp lý là nguồn pháp luật của Việt Nam",
    "incorrect_answers": [
      "Tập quán pháp là nguồn pháp luật của Việt Nam",
      "Văn bản quy phạm pháp luật là loại nguồn pháp luật của Việt Nam",
      "Án lệ là là nguồn pháp luật của Việt Nam"
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "question": "Trong những đáp án dưới đây, đáp án nào ĐÚNG:",
    "correct_answer": "Bộ luật do Quốc hội ban hành",
    "incorrect_answers": [
      "Bộ luật do Chính phủ ban hành",
      "Bộ luật do Chủ tịch nước ban hành",
      "Bộ luật do Ủy ban thường vụ Quốc hội ban hành"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Quy phạm “bắt buộc” là quy phạm như thế nào?",
    "correct_answer": "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và buộc các chủ thể khi tham gia vào quan hệ pháp luật phải làm việc đó",
    "incorrect_answers": [
      "Cả 3 nhận định trên đều sai",
      "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và buộc các chủ thể khi tham gia vào quan hệ pháp luật có quyền lựa chọn làm hoặc không làm việc đó",
      "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và cấm các chủ thể khi tham gia vào quan hệ pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Các hình thức thực hiện pháp luật là:",
    "correct_answer": "Cả 3 đáp án trên",
    "incorrect_answers": [
      "Tuân thủ pháp luật",
      "Sử dụng pháp luật",
      "Áp dụng pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Quy phạm pháp luật là:",
    "correct_answer": "Quy tắc xử sự do Nhà nước ban hành hoặc thừa nhận và bảo đảm thực hiện",
    "incorrect_answers": [
      "Quy tắc của một nhóm người",
      "Quy tắc của một tổ chức",
      "Quy tắc xử sự trong xã hội"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "“Năng lực pháp luật” của chủ thể trong quan hệ pháp luật được hiểu như thế nào?",
    "correct_answer": "Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định để được tham gia vào quan hệ pháp luật đó",
    "incorrect_answers": [
      "Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định và bằng chính hành vi của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó",
      "Là khả năng của chủ thể bằng chính hành vi của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó",
      "Cả 3 nhận định trên đều sai"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Quy phạm pháp luật đầy đủ được cấu thành bởi các bộ phận nào?",
    "correct_answer": "Gồm 03 bộ phận là giả định, quy định và chế định",
    "incorrect_answers": [
      "Chỉ gồm hai bộ phận bắt buộc là “quy định” và”chế tài”",
      "Chỉ gồm hai bộ phận bắt buộc là “giả định” và “quy định”",
      "Chỉ gồm hai bộ phận bắt buộc là “giả định” và “chế tài”"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Khái niệm quyền chủ thể được hiểu là?",
    "correct_answer": "Là khả năng của chủ thể được xử sự theo những cách thức nhất định mà pháp luật cho phép.",
    "incorrect_answers": [
      "Là khả năng mà nhà nước thừa nhận cho các cá nhân, tổ chức bằng hành vi của mình tự xác lập và thực hiện các quyền và nghĩa vụ pháp lý",
      "Cá nhân, tổ chức đáp ứng được các điều kiện do pháp luật pháp luật quy định và tham gia vào quan hệ pháp luật",
      "Là khả năng có quyền, nghĩa vụ pháp lý do nhà nước quy định cho các cá nhân, tổ chức nhất định"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Quan hệ pháp luật phát sinh, thay đổi hoặc chấm dứt khi có điều kiện gì?",
    "correct_answer": "Phải có đủ cả 3 điều kiện trên",
    "incorrect_answers": [
      "Chỉ cần có quy phạm pháp luật điều chỉnh",
      "Chỉ cần có chủ thể tham gia quan hệ và chủ thể đó có đủ năng lực chủ thể",
      "Chỉ cần có sự kiện pháp lý"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Năng lực chủ thể của chủ thể trong quan hệ pháp luật được hiểu như thế nào?",
    "correct_answer": "Phải có đủ năng lực pháp luật và năng lực hành vi mới có đủ năng lực chủ thể",
    "incorrect_answers": [
      "Chỉ cần có năng lực pháp luật hoặc có năng lực hành vi là có đủ năng lực của chủ thể",
      "Chỉ cần có năng lực hành vi là có đủ năng lực chủ thể",
      "Chỉ cần có năng lực pháp luật là có năng lực chủ thể"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Sử dụng pháp luật là:",
    "correct_answer": "Là hình thức thực hiện pháp luật, trong đó các chủ thể pháp luật tiến hành những hoạt động mà pháp luật cho phép.",
    "incorrect_answers": [
      "Là hình thức thực hiện pháp luật, trong đó các chủ thể pháp luật kiềm chế không tiến hành các hoạt động mà pháp luật cấm",
      "Là hình thức thực hiện pháp luật, trong đó các chủ thể pháp luật tiến hành các hoạt động mà pháp luật buộc phải làm",
      "Là hình thức thực hiện pháp luật của các cơ quan nhà nước, nhà chức trách có thẩm quyền hoặc tổ chức xã hội được nhà nước trao quyền"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Năng lực hành vi của chủ thể trong quan hệ pháp luật phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây?",
    "correct_answer": "Phụ thuộc vào độ tuổi, tình trạng sức khỏe, trình độ nhận thức của chủ thể",
    "incorrect_answers": [
      "Phụ thuộc vào pháp luật của từng quốc gia",
      "Phụ thuộc vào hoàn cảnh kinh tế của chủ thể",
      "Phụ thuộc vào truyền thống văn hóa dân tộc của từng quốc gia"
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "question": "Mối quan hệ giữa quan hệ pháp luật và quan hệ xã hội:",
    "correct_answer": "Mọi quan hệ pháp luật đều là quan hệ xã hội",
    "incorrect_answers": [
      "Không phải quan hệ pháp luật nào cũng là quan hệ xã hội",
      "Cả ba nhận định trên đều sai",
      "Quan hệ xã hội là một loại quan hệ pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào là Đúng:",
    "correct_answer": "Nhà nước có vai trò, trách nhiệm bảo vệ các quyền, tự do và lợi ích hợp pháp, chính đáng của con người và công dân",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước có vai trò, trách nhiệm bảo vệ các quyền hiến định chỉ đối với công dân của mình.",
      "Nhà nước không có trách nhiệm bảo vệ quyền của những công dân đã vi phạm pháp luật",
      "Nhà nước không có trách nhiệm bảo vệ quyền, lợi ích chính đáng của các cá nhân có quốc tịch của quốc gia khác"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Loại quy tắc xử sự nào sau đây là quy phạm pháp luật",
    "correct_answer": "Những quy tắc xử sự được Nhà nước ban hành hoặc thừa nhận và bảo đảm thực hiện",
    "incorrect_answers": [
      "Những thói quen được hình thành từ lâu đời, được cộng đồng thừa nhận",
      "Những quy tắc tôn giáo",
      "Các chuẩn mực ứng xử chung giữa người với người trong đời sống xã hội được cộng đồng thừa nhận và tôn trọng"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "\"Năng lực pháp luật\" của chủ thể trong quan hệ pháp luật phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây?",
    "correct_answer": "Phụ thuộc vào pháp luật của từng quốc gia",
    "incorrect_answers": [
      "Phụ thuộc vào quan điểm đạo đức",
      "Phụ thuộc vào trình độ văn hóa",
      "Phụ thuộc vào phong tục, tập quán"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Quan hệ pháp luật phát sinh, thay đổi hoặc chấm dứt khi có điều kiện g",
    "correct_answer": "Phải có đủ cả ba điều kiện trên",
    "incorrect_answers": [
      "Chi cần có chủ thể tham gia quan hệ và chủ thể đó có đủ năng lực chủ thể",
      "Chi cần có quy phạm pháp luật điều chỉnh",
      "Chi cần có sự kiện pháp lý"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nội dung nào sau đây KHÔNG đúng với chế độ Cộng hòa đại nghị",
    "correct_answer": "Người đứng đầu Chính phủ do dân bầu trực tiếp.",
    "incorrect_answers": [
      "Chính phủ chịu trách nhiệm trước Nghị viện",
      "Nghị viện do dân bầu",
      "Nghị viện có thể bị giải tán"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với chế độ Cộng hòa lưỡng tính",
    "correct_answer": "Tổng thống không thể giải tán Nghị viện",
    "incorrect_answers": [
      "Tổng thống có quyền bổ nhiệm thủ tướng Chính phủ nhưng phải được Nghị viện phê chuẩn.",
      "Nghị viện có thể bỏ phiếu không tín nhiệm Chính phủ, buộc Chính phủ giải tán.",
      "Tổng thống do dân bầu ra, chỉ đứng đầu nhà nước chứ không đứng đầu chính phú"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Năng lực hành vi của chủ thể trong quan hệ pháp luật được hiểu ntn?",
    "correct_answer": "Là khả năng của chủ thể bằng chính hành vi của mình để được tham gia vào quan hệ pháp luật đó",
    "incorrect_answers": [
      "Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định và bằng chính hành vi của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó",
      "Cả 3 nhận định đều sai",
      "Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định để được tham gia vào quan hệ pháp luật đó"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Chủ thể của quan hệ pháp luật là gì?",
    "correct_answer": "Là các tổ chức cá nhân có đủ năng lực chủ thể theo quy định của pháp luật, tham gia vào quan hệ pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Là tất cả các tổ chức, cá nhân tham gia vào quan hệ pháp luật",
      "Bất kỳ người nào cũng là chủ thể của quan hệ pháp luật",
      "Là các tổ chức, cá nhân tham gia vào quan hệ pháp luật, trong đó phải có ít nhất một bên là cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Trong số những nội dung dưới đây, nội dung nào KHÔNG thuộc hình thức thực hiện chức năng nhà nước?",
    "correct_answer": "Tôn trọng pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Bảo vệ pháp luật",
      "Xây dựng pháp luật",
      "Thực thi pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhà nước nào dưới đây KHÔNG phải là nhà nước liên bang?",
    "correct_answer": "Pháp",
    "incorrect_answers": [
      "Nga",
      "Ấn Độ",
      "Đức"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Xem tivi, E thấy Chủ tịch Quốc hội điều hành các phiên họp của Quốc hội nên E kết luận Chủ tịch Quốc hội là người chủ tọa các phiên họp của Quốc hội và Ủy ban thường vụ Quốc hội; tổ chức thực hiện quan hệ đối ngoại của Quốc hội; giữ quan hệ với các đại biểu Quốc hội. G phản đối nói rằng Chủ tịch Quốc hội là người có vị trí cao nhất, đứng đầu và lãnh đạo, quyết định mọi hoạt động của Quốc hội. Vậy đáp án nào đúng:",
    "correct_answer": "CTQH là người chủ tọa các phiên họp của Quốc hội và Ủy ban thường vụ Quốc hội.",
    "incorrect_answers": [
      "Chủ tịch Quốc hội là người chỉ thực hiện tổ chức hoạt động lập hiến, lập pháp của Quốc hội.",
      "CTQH là người có vị trí cao nhất, lãnh đạo mọi hoạt động của Quốc hội.",
      "CTQH là người chỉ thực hiện các hoạt động đối ngoại của Quốc hội"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhà nước nào dưới đây KHÔNG theo chính thể Cộng hòa dân chủ xã hội chủ nghĩa?",
    "correct_answer": "Nam Phi",
    "incorrect_answers": [
      "Trung Quốc",
      "Bắc Triều Tiên",
      "Lào"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhà nước nào dưới đây KHÔNG theo chính thể cộng hòa",
    "correct_answer": "Campuchia",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp",
      "Nga",
      "Đức"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Xem tivi, C thấy ở Mỹ có bầu cử Tổng thống và ở Pháp cũng có bầu cử Tổng thống; C nói rằng cả Mỹ và Pháp đều thuộc chính thể Cộng hòa Tổng thống. Vậy đáp án đúng là:",
    "correct_answer": "Mỹ thuộc chính thể Cộng hòa Tổng thống, nhưng Pháp không phải",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp thuộc chính thể Cộng hòa đại nghị, nhưng Mỹ không phải",
      "Mỹ thuộc chính thể Cộng hòa đại nghị, Pháp thuộc chính thể cộng hòa lưỡng tính",
      "Mỹ thuộc chính thể Cộng hòa Tổng thống, Pháp thuộc chính thể Cộng hòa đại nghị"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "N nói GĐ ĐHQGHN là do Thủ tướng Chính phủ bổ nhiệm, miễn nhiệm, do đó GĐ ĐHQGHN phải chịu trách nhiệm trước Thủ tướng Chính phủ. K nói ĐHQGHN cũng giống như các Đại học khác do Bộ giáo dục và Đào tạo quản lý nên GĐ ĐHQGHN là do Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo bổ nhiệm, miễn nhiệm. Vậy đáp án đúng là",
    "correct_answer": "GĐ ĐHQGHN là do Thủ tướng Chính phủ bổ nhiệm, miễn nhiệm do đó GĐ ĐHQGHN phải chịu trách nhiệm trước Thủ tướng Chính phủ",
    "incorrect_answers": [
      "GĐ ĐHQGHN là do Bộ trưởng Bộ giáo dục và đào tạo bổ nhiệm, miễn nhiệm nên phải chịu trách nhiệm trước Bộ trưởng Bộ Giáo dục và đào tạo cũng như trước Thủ tướng Chính phủ",
      "GĐ ĐHQGHN chỉ phải chịu trách nhiệm trước Chủ tịch UBND TP Hà Nội",
      "GĐ ĐHQGHN chỉ phải chịu trách nhiệm trước Bộ trưởng Bộ giáo dục và Đào tạo"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "A nói ở Việt Nam chỉ có giáo dục và đào tạo là quốc sách hàng đầu, B nói phát triển khoa học công nghệ cũng là quốc sách hàng đầu, giữ vai trò quan trọng trong phát triển kinh tế- xã hội của đất nước. Vậy đáp án đúng là",
    "correct_answer": "Cả giáo dục đào tạo và khoa học công nghệ đều là quốc sách hàng đầu",
    "incorrect_answers": [
      "Y tế mới là quốc sách hàng đầu",
      "Chỉ có giáo dục và đào tạo là quốc sách hàng đầu",
      "Cả giáo dục đào tạo và y tế là quốc sách hàng đầu"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "T nói bộ chính trị là một bộ thuộc Chính phủ. H nói trong cơ cấu của Chính phủ Việt Nam không có Bộ Chính trị. Vậy đáp án chính xác nhất là",
    "correct_answer": "Trong cơ cấu của Chính phủ Việt Nam không có Bộ chính trị",
    "incorrect_answers": [
      "Trong cơ cấu của Chính phủ Việt Nam có Bộ chính trị",
      "Trong cơ cấu của Chính phủ Việt Nam có bộ chính trị đứng đầu là Thủ tướng Chính phủ",
      "Trong cơ cấu của CPVN không có Bộ Chính trị nhưng có Ban bí thư."
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào pháp luật thể hiện chức năng bảo vệ?",
    "correct_answer": "Anh A bị anh B bị bôi nhọ danh dự trên Facebook, anh A đã lập vi bằng và sau đó kiện ra Tòa án, Tòa án ra phán quyết buộc anh B phải thực hiện xin lỗi công khai, cải chính và bồi thường thiệt hại.",
    "incorrect_answers": [
      "Anh A và anh B đã thực hiện giao dịch chuyển nhượng quyền sử dụng đất thành công tại Văn phòng công chứng Tân Tây Đô",
      "Anh A quyết định khi lái xe sẽ không sử dụng rượu bia bởi từ khi có Nghị định 100 anh thấy mức phạt cho hành vi vi phạm này thật sự rất nghiêm khắc",
      "Anh A và chị B trên cơ sở quy định pháp luật hiện hành đã thực hiện thuận tình ly hôn"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Trong các văn bản sau đây, văn bản nào KHÔNG phải là văn bản quy phạm pháp luật của Việt Nam hiện nay?",
    "correct_answer": "Sắc lệnh của Chủ tịch nước",
    "incorrect_answers": [
      "Quyết định của Thủ tướng Chính phủ",
      "Nghị định của Chính phủ",
      "Pháp lệnh của Ủy ban thường vụ Quốc hội"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Trong những văn bản dưới đây, văn bản nào KHÔNG phải là văn bản quy phạm pháp luật của Việt Nam hiện nay",
    "correct_answer": "Quyết định của Thủ tướng về việc thành lập Trường Đại học Luật, ĐHQGHN",
    "incorrect_answers": [
      "Lệnh của Chủ tịch nước",
      "Luật của Quốc hội",
      "Thông tư của Bộ trưởng"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Chức năng điều chỉnh của pháp luật có nghĩa là",
    "correct_answer": "Pháp luật điều chỉnh hành vi của cá nhân, tổ chức trong xã hội theo những chuẩn mực mà pháp luật quy định trước",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp luật đưa ra các chế tài để xử lý những hành vi vi phạm",
      "Pháp luật đưa ra những chuẩn mực để người dân, cộng đồng, doanh nghiệp trên cơ sở đó mànhận biết được đúng sai, phải trái",
      "Cả 3 đáp án đều sai"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là chức năng của pháp luật hiện đại",
    "correct_answer": "Pháp luật là công cụ để các giai cấp cai trị trấn áp giai cấp bị trị",
    "incorrect_answers": [
      "Pháp luật có chức năng điều chỉnh",
      "Pháp luật có chức năng bảo vệ",
      "Pháp luật có chức năng định chuẩn, định giá trị"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng",
    "correct_answer": "Án lệ có hiệu lực áp dụng sau văn bản quy phạm pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Án lệ là một loại nguồn pháp luật mới được thừa nhận ở nước ta và đây là loại nguồn do thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao làm ra thông qua hoạt động xét xử của mình",
      "Án lệ là một trong những nguồn luật trong hệ thống pháp luật Việt Nam hiện đại",
      "Án lệ là những lập luận, phán quyết trong bản án, quyết định đã có hiệu lực pháp luật của Tòa án về một vụ việc cụ thể do chủ thể có thẩm quyền lựa chọn, công bố"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Khi áp dụng giải quyết một vụ việc thực tiễn, thẩm phán nhận thấy có sự xung đột trong giải quyết cùng một vấn đề. Theo đó, Nghị định mà Chính phủ hướng dẫn Luật lại giải thích hẹp hơn quy định của Luật, theo bạn, trường hợp này thẩm phán phải:",
    "correct_answer": "Áp dụng theo quy định của Luật",
    "incorrect_answers": [
      "Thẩm phán không áp dụng và trả hồ sơ vì thiếu cơ sở pháp lý để giải quyết vụ việc",
      "Áp dụng Nghị định bởi đó là văn bản chi tiết hơn, còn Luật là văn bản chung",
      "Áp dụng Nghị định với Nghị định là văn bản pháp luật chuyên ngành"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Câu nào ĐÚNG trong các câu sau:",
    "correct_answer": "Nhà nước có trách nhiệm bảo vệ công dân của mình ở trong và ngoài phạm vi lãnh thổ quốc gia",
    "incorrect_answers": [
      "Nhà nước có trách nhiệm bảo vệ công dân của mình ở nước ngoài nhưng chỉ trên cơ sở các hiệp định tương trợ tư pháp, pháp luật đã được ký kết",
      "Nhà nước không có trách nhiệm bảo vệ công dân của mình ở nước ngoài",
      "Nhà nước có trách nhiệm bảo vệ công dân của mình chỉ trong phạm vi lãnh thổ quốc gia"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhận định nào SAI: Những đặc trưng cơ bản của nhà nước pháp quyền là",
    "correct_answer": "Tất cả mọi quan hệ xã hội được điều chỉnh bằng pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Sự phân quyền trong tổ chức quyền lực nhà nước và sự giới hạn, kiểm soát quyền lực nhà nước bởi pháp luật",
      "Sự hiện diện của hệ thống pháp luật tốt và pháp luật giữ vai trò tối thượng trong xã hội",
      "Sự tôn trọng và bảo vệ quyền tự do của con người"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhận định nào SAI",
    "correct_answer": "Cải cách thủ tục hành chính chỉ mang lại lợi ích cho các cá nhân, tổ chức chứ không mang lại lợi ích cho nhà nước, xã hội",
    "incorrect_answers": [
      "Cải cách thủ tục hành chính mang lại lợi ích kinh tế và lợi ích tinh thần cho các cá nhân, tổ chức",
      "Cải cách thủ tục hành chính mang lại lợi ích tinh thần cho các cá nhân, tổ chức",
      "Cải cách thủ tục hành chính mang lại lợi ích cho các doanh nghiệp thuộc mọi loại hình thức sở hữu"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Nhận định nào SAI",
    "correct_answer": "Các cá nhân, các tổ chức trong xã hội không có quyền tham gia xây dựng pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Mọi cá nhân đều có quyền phản biện các văn bản pháp luật",
      "Các tổ chức trong xã hội có quyền góp ý kiến xây dựng pháp luật khi nhà nước thông báo",
      "Tất cả các cá nhân, các tổ chức trong xã hội đều có quyền tham gia xây dựng pháp luật"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "Đáp án nào ĐÚNG",
    "correct_answer": "Để thụ hưởng các quyền cơ bản của con người thì không phụ thuộc vào yếu tố quốc tịch",
    "incorrect_answers": [
      "Để thụ hưởng các quyền con người, cá nhân cần có đầy đủ năng lực hành vi dân sự và sự đồng ý của một chính phủ nào đó",
      "Quyền con người không gì khác là quyền công dân vì không thể có cá nhân sống mà không có quốc tịch một quốc gia xác định",
      "Để thụ hưởng các quyền cơ bản của con người, cá nhân phải chứng minh mình có quốc tịch một quốc gia xác định"
    ]
  },
  {
    "type": 0,
    "question": "\"Quy phạm cấm đoán\" là quy phạm thế nào?",
    "correct_answer": "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và cấm các chủ thể khi tham gia vào quan hệ pháp luật làm việc đó",
    "incorrect_answers": [
      "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và buộc các chủ thế khi tham gia vào quan hệ pháp luật phải làm việc đó",
      "Là loại quy phạm đặt ra một việc cụ thể và cho phép các chủ thể khi tham gia",
      "Cả ba nhận định đều sai"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Anh A là công chức của Ủy ban nhân dân huyện, Anh A đã nhận hối lộ để chạy biên chế cho con gái của anh C vào làm trong cơ quan của mình. Anh A đã vi phạm pháp luật gì?",
    "correct_answer": "Vi phạm pháp luật hình sự",
    "incorrect_answers": [
      "Vi phạm pháp luật dân sự",
      "Vi phạm pháp luật hành chính"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Đâu không phải là ví dụ về ý thức pháp luật?",
    "correct_answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh về văn hóa",
    "incorrect_answers": [
      "Đại biểu quốc hội B cho rằng các biện pháp bảo vệ trẻ em cần được quy định ở mức độ cao hơn và sớm hơn",
      "Quan điểm của anh A là chủ cửa hàng tạp hóa về việc pháp luật nên cho phép những hộ kinh doanh nhỏ lẻ như nhà anh được bày bán hàng hóa ra vỉa hè ngay trước của nhà mình",
      "Quan điểm của học thuyết Mác-xít về nguồn gốc nhà nước"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Khẳng định sau đúng hay sai? “Khi thực hiện hành vi, không biết trước hành vi của mình là nguy hiểm cho xã hội thì không bị coi là có lỗi và không phải chịu trách nhiệm pháp lý”",
    "correct_answer": "Sai",
    "incorrect_answers": [
      "Đúng"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Một hành vi vi phạm pháp luật không thể đồng thời cùng bị truy cứu các loại trách nhiệm pháp lý nào?",
    "correct_answer": "Trách nhiệm pháp lý hành chính và hình sự",
    "incorrect_answers": [
      "Trách nhiệm pháp lý hình sự, dân sự và kỷ luật",
      "Trách nhiệm pháp lý kỷ luật và dân sự",
      "Trách nhiệm pháp lý hình sự và dân sự"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Khẳng định sau Đúng hay sai: “Tòa án là cơ quan có thẩm quyền áp dụng các loại trách nhiệm pháp lý hình sự và trách nhiệm pháp lý hành chính”?",
    "correct_answer": "Sai",
    "incorrect_answers": [
      "Đúng"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Trường hợp nào không phải là một hình thức trách nhiệm pháp lý?",
    "correct_answer": "Cưỡng chế thu hồi đất của gia đình anh X để xây dựng kho tàng của lực lượng vũ trang nhân dân",
    "incorrect_answers": [
      "Cảnh cáo anh Y (15 tuổi) do điều khiển xe máy (xe mô tô)",
      "Trục xuất anh J là người nước ngoài do anh J đã phạm tội trên lãnh thổ Việt Nam",
      "Tạm đình chỉ hoạt động đối với quán karaoke HH do vi phạm quy định về phòng cháy chữa cháy"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Khẳng định sau đúng hay sai: “Chủ thể không hành động thì không thể bị coi là vi phạm pháp luật”?",
    "correct_answer": "Sai",
    "incorrect_answers": [
      "Đúng"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Khẳng định sau đúng hay sai: “Ý thức của pháp luật được cấu thành từ Ý thức pháp luật thông thường, ý thức pháp luật có tính lý luận khoa học và ý thức pháp luật nghề nghiệp”",
    "correct_answer": "Sai",
    "incorrect_answers": [
      "Đúng"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Trong những yếu tố sau đây của cấu thành vi phạm pháp luật, yếu tố nào là bắt buộc phải có để xác định đó là vi phạm pháp luật?",
    "correct_answer": "Hành vi vi phạm pháp luật",
    "incorrect_answers": [
      "Động cơ thúc đẩy chủ thể thực hiện hành vi vi phạm pháp luật",
      "Hậu quả do hành vi vi phạm pháp luật gây ra"
    ]
  },
  {
    "type": 5,
    "question": "Khẳng định sau đúng hay sai: “Mọi hành vi trái pháp luật đều là hành vi vi phạm pháp luật”",
    "correct_answer": "Sai",
    "incorrect_answers": [
      "Đúng"
    ]
  }
]